帶頭高呼「死黑警」口號 退休漢被控須宵禁兼不准離境

今年6.12反修例示威一周年，網民號召在多區聚集，當晚旺角有人群聚集及合唱《願榮光歸香港》。一名60歲退休漢被指帶頭叫「死黑警」等口號，事隔半年被控在公眾地方擾亂秩序，案件今早在西九龍裁判法院提堂。案件押後，被告獲准保釋，但須每晚8時至翌晨7時宵禁，並且不得離港。有律師形容今次法庭頒下的保釋條件「好過份」且「匪夷所思」，亦有大狀估計法庭或會受許智峯流亡事件影響而「杯弓蛇影，諗住做多好過做少，費時畀人口實」。

主任裁判官羅德泉批准被告以現金2,000元保釋，其間不得離港，並須交出所有旅行證件，每晚8時至翌早7時宵禁，以及禁足案發範圍一帶，同時每周向警署報到一次。

被告只因涉喊出「死黑警」口號，便須守宵禁兼不准離境，有律師認為法庭頒下的保釋條件不合理，甚至形容為「好過份」，指保釋是被告權利，法庭開出保釋條件，旨在確保並令公眾人士相信被告會如期出席下一次聆訊；除非法庭獲得資料或證據支持，否則以法律而言，現時做法「匪夷所思」，擔心會令公眾人士認為有關限制是對相關人士的懲罰。

該律師又指，一般而言，警方若能提交資料證明被告有重犯可能、或有實質證據證明他「夜咗就會搞事」等潛在可能、又或被告處於需要監管年齡即16歲以下，法庭才有基礎可加諸宵禁或禁足令。然而，若論60歲退休人士，不免令人懷疑法庭如此決定，已是對被告作出標籤。至於不准離境的條件，他認為涉案罪名相對較輕，如此保釋條件實屬無必要。

辱警罪
宜家連黑警都唔講得

死黑警

死於毫無紀律及原則和與黑幫勾結的警察派到全港各家濫暴

律師講咁多又點
可以推翻個決定咩?

屌佢老母

講句死黑警都唔比人出警我屌

咩控罪黎架...叫口號？非法集結？夜晚攪事？

叫口號都拉得仲唔比出境
香港人咁都忍到唔移民, 都算幾勁

深藍大律師公會班人啞曬

羅德泉

APPEAL保釋條件真係非常浪費金錢

但律師鍾意

死黑警，黑警全家死，羅德泉死全家，永世為奴

羅德泉好似係國安法法官